眾觀 周浩鼎倒下 建制仍陪梁振英「癲」？

眾觀
周浩鼎倒下 建制仍陪梁振英「癲」？

撰文: 楊健興 | 發佈日期: 19.05.17

《眾新聞》正在眾籌，請支持！

人在做，天在看，特首梁振英透過民建聯立法會議員周浩鼎，修改調查UGL事件專責委員會文件，以周浩鼎名義提出，以為只是天知地知兩人知；但科技知，事實留下痕跡，真相最終見光，兩人要為所做過的事負責。UGL「文件門」 醜聞周一被揭發，稍有常識、能分清對錯的人，都應認為事件大有問題，周浩鼎不但不可能留在委員會，也必受質疑是否已失職，不宜擔任議員，正確做法是第一時間辭去委員會職務，減輕壓力，將事件降溫。

周浩鼎過去仍幾天死撐。資料照片
周浩鼎過去幾天死撐，民建聯及建制派既嘗試淡化事件，但又挑起事端，想逼泛民梁繼昌退出委員會，又建議解散委員會，以為將局面弄得複雜和混亂，可保住周浩鼎。昨日新民黨主席葉劉淑儀開腔為周「求情」，她說年輕及經驗尚淺，「應俾個機會佢」，不會支持譴責他的動議，但認為對方應辭去專責委員會副主席職務。民建聯和建制派無奈接受現實，周浩鼎今早宣布辭去委員會職位。

周浩鼎強調沒有違法違規、並無任何隱瞞，有關決定是為了平息政治紛爭；他不承認錯誤，已不是「年輕及經驗尚淺」問題， 而是是否明白作為立法會議員的角色和功能，是監察政府， 要做到監督政府，要真正獨立，不被權貴左右，是「是否仍適合擔任議員問題」。周浩鼎強調與梁振英就文件往來，並無涉及利益；是否涉及利益，天知地知兩人清楚，並非關鍵，關鍵是以兩人角色身分，從特首主動單獨向周浩鼎提議改動已犯下大錯，周浩鼎沒有拒絕是錯上加錯，社會願意對「年輕及經驗尚淺」 犯錯的人給予機會，但不代表可在黑白對錯問題上含糊。

梁振英UGL事件，從來只屬「一男子」問題，周浩鼎既然沒有涉及利益，梁振英並非民建聯黨員，周浩鼎相信也未必掌握整件事所有資料，他和黨都沒必要在UGL問題上與梁振英捆綁，沒有任何義務要為他護航；UGL事件並非中央要求梁振英政府依法執政的一部分，民建聯和建制派要挺要撐的，也應只是政府施政，非梁振英口袋的5000萬元。事件由梁振英接觸而起，發展至今，周浩鼎成最大輸家，將繼續被泛民攻擊，建制派內有公開批評聲音，私下相信有不少更難聽的說話；按常理，梁振英在道義上向周浩鼎說句「唔好意思」是應有之義，記者再踫到周浩鼎時，不妨問問。

周浩鼎今日倒下，梁振英咬著梁繼昌不放，在網誌上再指責他有既定立場、有偏見、定見和成見，因此不適宜繼續擔任委員會成員，誓要泛民有人陪葬。梁振英悍然向議會施壓，要求建制派在議會幫他在UGL委員會內踢走梁繼昌，建制派中人看見周浩鼎的下場，假如仍「跟著梁振英走」，「 陪佢癲」，他日成為下一個周浩鼎，只能怪自己很天真、很傻。

眾新聞眾籌呼籲：

如果你認為我們的內容可讀，想繼續看下去，請幫忙。方法如下：

到Fringebacker眾籌平台捐款：
新增Paypal帳戶：
寄支票給經營《眾新聞》的「公民記者有限公司」（Civic Journalists Limited) ，地址：九龍長沙灣永康街77號環薈中心1210室。
直接存入「公民記者有限公司」的匯豐銀行戶口：747-027688-838
註：用第3和第4種方法支持我們的朋友，請連同「個人電郵資料」和「存款收據副本」email到眾新聞電郵信箱 info@hkcnews.com。捐款500元或以上者，可享有為期一年的每周時事通訊。通訊會在眾籌活動結束後開始寄出。

主筆 | 楊健興
資深傳媒人、浸會傳理人。自80年代起專責報道和分析香港政治與政策，曾任職《南華早報》、《信報》，英文評論網站 Voice of Hong Kong () 創辦人； 對新聞工作仍著迷，能走多遠走多遠。